<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>绘画 on </title>
    <link>/categories/%E7%BB%98%E7%94%BB/</link>
    <description>Recent content in 绘画 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E7%BB%98%E7%94%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>撸只猫</title>
      <link>/post/2020/0307-draw/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020/0307-draw/</guid>
      <description>年纪大了爱好都变工具党，涂鸦一定要买最贵的笔，s20、925、Applepencil…… </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地中海的故事</title>
      <link>/post/2019/hydg/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/hydg/</guid>
      <description>十字军东征
三大骑士团：圣殿骑士团，条顿骑士团，医院骑士团
罗德岛战役 苏莱曼苏丹，占领贝尔格莱德之后，通往匈牙利和中欧的通路已经洞开；夺得罗德岛，就是剪除了基督教在地中海东部的最后一座军事要塞。
以教皇名义守卫罗德岛及附属岛屿的是十字军东征时期的三大骑士团的最后残余——圣约翰骑士团（又称医院骑士团）。像圣殿骑士团、条顿骑士团一样，作为教会的武装力量，其成员向教皇宣誓终身保持清贫、贞洁和服从；他们的主要使命就是用不得歇的与异教徒斗争。
勒班陀海战 两支舰队向对方疾驰，那景象颇为骇人；我们的士兵的头盔和胸甲熠熠生辉，金属盾牌像镜子一样闪闪发光，其他的武器也在阳光下很是耀眼，出鞘利剑的光芒甚至在远处也让人眼花缭乱……敌人也是全副武装、雄赳赳气昂昂，同样让我们这边心生畏惧；同时那金色的灯笼和五颜六色、光辉灿烂的诸多旗帜也让我们惊异而蔚为壮观
涂个鸦 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又是一年</title>
      <link>/post/2018/tul/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/tul/</guid>
      <description>探索伊始，我心已醉。
只说那微妙的知觉，形态，力量，
只说那轻巧的昆虫，动物，
还有感受，还有目光，还有爱，
都让我由心敬畏，欣然忘食。
我止步不前，不再期待远方，
我要留在这里，用狂喜的曲子，不住地歌唱。
鄙夷良久，幡然醒悟，惊叹一声失敬</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画家情节</title>
      <link>/post/2018/hack-painter/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/hack-painter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;必须对解决难题的可能性保持乐观，对当前解法的合理性保持怀疑。
如果你能够平衡好希望和担忧，它们就会推动项目前进，就像自行车在保持平衡中前进一样。在创新活动的第一阶段，你不知疲倦的猛攻某个难题，自信一定能够解决它。到了第二阶段，你在清晨的寒风中看到自己已经完成的部分，清楚地意识到存在各种各样的缺陷。此时，只要你对自己的怀疑没有超过你对自己的信心，就能够坦然接受这个半成品，心想不管多难我还是可以把剩下的部分完成。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冰雪王国</title>
      <link>/post/2018/bxwg/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/bxwg/</guid>
      <description>本年度读的第一本长篇记实文学。
早有料到，书中描述的探险记录中一定不乏描写船员们极地探险过程中经历的种种苦难。只是一章章读下来，一直在思考，海员们承受了如此多的磨难，所得到的究竟是什么？本书除了记录这一行探险家们艰辛的历程外，也不像大多电影剧情中那样，极力刻意烘托队员们之间的冲突或兄弟情谊。
直到尾声章节，船长遗孀的一席话，让我深深感触探险家们的伟大。艾玛.德隆也一直在追问自己，珍妮特号的探险到底值不值：他们经历了那么多的艰险、苦闷、牺牲，却只在人类最终寻找北极圣杯的路途上前进了那么一小步。为了这么点的知识，让那么多的人付出了生命，代价是不是太高了？然而，人类的努力是不能这样衡量的。牺牲永远比安逸高贵，无私的生命在孤独的死亡中得到升华，世界因为苦难的赐予而变得更加丰饶。
人类迄今为止所有的学识与财富，无不是在一代又一代人小步的累积上堆砌起来的。先驱往往成为先烈，但我们不能就此忽略先烈为漫漫探求道路上做出的贡献。对未知的好奇和探索，推动着我们的文明不断发展向前，那些不畏牺牲，勇于探索的人们，是真正让人敬佩的英雄。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
